"Wees niet onder de indruk, Miss Manette, dat ik dit ooit ga hervatten gesprek door zoveel als een passerend woord.
Ik zal er nooit naar verwijzen Nog een keer.
Als ik dood was, zou dat niet veiliger zijn dan het nu is.
In het uur van mijn dood, zal ik de ene goede herinnering heilig houden - en zal je daarvoor danken en zegenen - dat mijn laatste zelfkennis werd gedaan voor jou, en dat mijn naam, en fouten en ellende zacht werden gedragen in je hart.
Moge het anders licht en gelukkig zijn! "
Hij was zo ongelijk aan wat hij ooit had laten zien en het was zo triest om te bedenken hoeveel hij had weggegooid, en hoeveel hij elke dag hield verdrietig en pijnlijk, dat Lucie Manette treurig om hem huilde als hij stond achterom kijkend naar haar.
"Wees getroost!"
hij zei: "Ik ben zo'n gevoel niet waard, Miss Manette.
Een uur of twee vandaar, en de lage metgezellen en lage gewoonten die ik minacht maar geef toe aan, zal mij minder tranen opleveren dan die, dan welke dan ook ellendeling die door de straten kruipt.
Wees getroost!
Maar in mezelf, ik zal altijd naar u zijn, wat ik nu ben, hoewel ik uiterlijk zal zijn wat je tot nu toe hebt gezien.
De laatste smeekbede die ik maak voor jou is dat je dit van mij zult geloven. "
"Ik wil, meneer Carton."
"Mijn laatste smeking van alles, is dit; en daarmee zal ik ontlasten jij bent een bezoeker met wie ik heel goed weet dat je niets in harmonie hebt, en tussen wie en jij is er een onbegaanbare ruimte.
Het is nutteloos om te zeggen het weet ik, maar het komt uit mijn ziel.
Voor jou en voor alle geliefden jij, ik zou alles doen.
Als mijn carrière van die betere soort was er was een mogelijkheid of een offerplaats, dat zou ik doen omarm alle offers voor jou en voor degenen die je dierbaar zijn.
Probeer vast te houden mij in gedachten, in sommige rustige tijden, even vurig en oprecht in deze een reusachtig ding De tijd zal komen, de tijd zal niet lang duren, wanneer nieuw er zullen banden worden gevormd over u - banden die u nog teder zullen binden en sterk naar het huis dat je zo sieren - de dierbaarste banden die ooit zullen zijn genade en blij je.
O Miss Manette, wanneer de kleine foto van een blij vaders gezicht kijkt omhoog in de jouwe, wanneer je je eigen helder ziet schoonheid die opnieuw aan je voeten opsteekt, denk af en toe dat die er is een man die zijn leven zou geven, om een ​​leven te houden naast je! "
Hij zei: "Vaarwel!"
